[突發]領展40億買廣州西城都薈廣場

即時財經 2017-04-09 19:19:53 HKT

西城都薈廣場。圖片來源︰領展

領展（823）公佈再購廣州項目，集團以40.65億元（人民幣，下同）收購廣州荔灣區西城都薈廣場，為集團在內地一線城市收購的第三個項目。

領展在2015年先後作出兩宗內地收購，包括3月以25億元收購北京中關村的歐美匯購物中心，同年7月再以近66.3億元向羅康瑞旗下的瑞安（272）收購「企業天地」1、2號樓。

上月底，領展行政總裁王國龍在接受港媒訪問時仍表示，此前領展未能成功洽購萬科（2202）深圳龍崗項目，但會繼續於深圳物色新項目。

值得留意的是，西城都薈廣場原由本港富商李嘉誠旗下的和黃開發，但於2013年長和（001）及和黃公佈以25億元出售該項目，獲利7.98億港元。

據領展的新聞稿指，是次以40.65億元收購該物業100%權益作長線投資，項目位於荔灣區，定位為區域性中檔年輕購物商場，主要消費對象為廣州市荔灣區年青專業人士及中產家庭，擁有高租用率等。

西城都薈廣場總樓面面積為8.87萬平方米，包括由地庫一層至三樓之商舖設施。截至2月底物業已訂立約219份零售租約，租客包括迪卡儂、NIKE、H&M、UNIQLO及星巴克咖啡等，租用率約為94.1%，可為集團帶來即時收入。

買多啲

香港人受罪

即係送錢比強國

最後香港人埋單

領展嘅錢邊度黎?

多謝政府搞個領匯出黎吸市民血

送錢番鄰國

呢個場係+x哥
利申：行過

呢個商場樓上有間UA戲院無人睇嘅

民主黨賣香港。

好快有第二個場平租撬晒啲客走，準備變死場！

去過幾次，冇咩人行
不過位置幾近上下九

誠仔有錢賺會賣？

依幾年喺大陸賣唔少出去啦

屌佢老母咁撚樣調過頭送錢上大陸, 成班狗撚好撚野.

好彩無買823

屌你老母

一轉手賺15億

好q 貴

家下支那D商場有撚人行咩? 間間都靜過圖書館

根本無咩人鐘意行商場, 大陸仲有街行搵鬼去行商場.

幫手吸乾港豬血同儲備進貢支共狗，係外籍大中華賣港賊本能常識吧！！！

李嘉誠狂賣支那資產

支那資產有入無出

823走去買支那資產?

係都去新加坡買啦

呢個商場都可以嘅
夜晚好多街坊上去行 涼冷氣
同埋間百佳都幾好生意
最近又多左食店,
反而係李嘉誠時期仲頹